# ПОЭМС
> 2019.05.12 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → **[](.md)**  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---

> <small>**Программа обеспечения электромагнитной совместимости (ПОЭМС)** — русскоязычный термин. **Electromagnetic compatibility circuit analysis program (ECCAP)** — англоязычный эквивалент.</small>

**Программа обеспечения электромагнитной совместимости (ПОЭМС)** — в соответствии с [ГОСТ 56531](гост_56531.md) — документ, устанавливающий комплекс взаимосвязанных требований и мероприятий, направленных на выполнение установленных в ТЗ на создание образца (объекта) космической техники требований по ЭМС.

Документ разрабатывается в соответствии с требованиями ГОСТ Р 56531 при наличии соответствующих требований в ТЗ на СЧ на любом этапе ОКР (от [АП](rnd_ap.md) до [ЛИ](rnd_e.md)).



## Содержание
**Таблица.** ПОЭМС должна содержать следующие разделы.

|**№**|**Раздел**|**Описание**|
|:--|:--|:--|
|1.|**Введение**|приводят основание для разработки ПОЭМС, основную цель разработки, состав ПОЭМС (при выпуске ПОЭМС, состоящей из нескольких частей), ссылки на ранее разработанные и связанные с ПОЭМС документы.|
|2.|**Объект (объекты) обеспечения ЭМС**|перечисляют обозначения и наименования образца (объекта) КТ, на которые распространяется данная ПОЭМС, необходимую справочную информация по образцу КТ, обозначения и наименования СЧ образца (объекта) КТ и т.п.|
|3.|**Цель проведения работ**|излагают цели ПОЭМС применительно к тому этапу ОКР, на котором выпускается ПОЭМС (АП, ЭП, РКД, НЭО и т.д.). Допускается выпуск ПОЭМС в обновлённых редакциях при переходе от одного этапа ОКР к другому.|
|4.|**Общие положения**|излагают общие положения по обеспечению ЭМС образца (объекта) КТ, перечисляют основные организационно‑технические документы по созданию образца (объекта) КТ и кооперацию соисполнителей в рамках конкретной ПОЭМС.|
|5.|**Мероприятия (объём работ) по обеспечению ЭМС и отчётная документация**|определяют перечень основных работ по обеспечению ЭМС образца (объекта) КТ и его СЧ, перечень способов обеспечения и методов подтверждения характеристик ЭМС образца (объекта) КТ и его СЧ, перечень отчётных документов.|
|6.|**Условия и порядок проведения работ по обеспечению ЭМС**|определяют этапность работ по обеспечению ЭМС образца (объекта) КТ и его СЧ в увязке с составленной в сроки, определённые рабочими документами сквозного планирования, [КПЭО](ctpr.md) образца (объекта) КТ и его СЧ.|
|7.|**Материально‑техническое и метрологическое обеспечение проведения работ**|приводят сведения о стендовых и лётных образцах (объектах) КТ и их СЧ, вовлекаемых в процесс подтверждения ЭМС, виды и типы рекомендуемых измерительных средств, перечни приборов и устройств для проведения контроля ЭМО и т.п.   Приводят также ссылки на НД в области метрологии, применяемой при инструментальных проверках ЭМС образцов (объектов) КТ и их СЧ.|
|8.|**Обеспечение охраны интеллектуальной собственности и коммерческой тайны**|определяют порядок учёта и обращения с документацией по обеспечению ЭМС, содержащей сведения ограниченного распространения.|



## Docs/Links (TRANSLATEME ALREADY)
|**Sections & pages**|
|:--|
|**【[](.md)】**<br> <mark>NOCAT</mark>|

1. Docs:
   1. [ГОСТ 56531](гост_56531.md)
1. <…>


## The End

end of file
